
                      Dilemas amorosos y políticos, juegos de confianza, ansias de libertad,  marcarán el inicio, desarrollo y desenlace de este clásico del cine.  La película nos muestra dos conflictos que interactúan entre sí, por un lado el conflicto amoroso entre Rick (Humphrey Bogart) e Ilsa (Ingrid Bergman), y por otro el conflicto bélico de la segunda guerra mundial que envuelve toda la historia. Tanto las actuaciones como la banda sonora son perfectas y el trabajo de montaje es muy adelantado a la época. En síntesis en una excelente obra y una gran representante del género amor en tiempos de guerra.
        
            